[首po]你，我，他的故事

這是屬於他，志文的故事，一個很普通的故事。

志文誕於回歸前的一個傳統中國家庭，一家三口，父親主外母親主內，再典型不已。志文這可愛男孩的誕生，對於這個家來說，理所當然的是個天大的喜訊，獨生子志文亦成了他們的無價之寶，萬千寵愛也在一身。

還當志文仍是個天真未鑿的小不點，在他的腦海裏，那清單簡單得很：零嘴跟玩耍，每天都總因為它們在跟媽媽哭嚷着，為了達到目的，撒嬌吵鬧總少不免。雖然媽媽老早看慣了這技倆，但出於寵愛，很多時候都有求必應。然而，媽媽便成了志文最愛的人。

對志文來說，一天過後，新一天都是個嶄新的開始，也許昨天哭過吵過，一醒過來後，全都能給忘得一乾二淨。這或許就是小孩的專權。日復日，志文就是在哭哭笑笑之中活了人生的頭六年，在回憶之中最模糊而最嚮往的六年。

你問他嚮往什麼？也許是當中純粹的快樂，

還有的是，不須學習變得懂事。

人生很奇妙，你會嘲笑着電視劇的定律，但偏偏有時降臨於己身時卻笑不出口。在活過最天真無邪的歲月後，是時候學會長大了，學懂一些人世間的殘酷。

「喂，你在那邊愣住幹什麼？」

老闆的一言，頓將志文從總總回憶裡拉回來現在。回過神來，他自己也不解為什麼突然腦中浮現出這些畫面。

嗯，現在的志文已經廿五歲，好聽的還有一些青春能揮霍，難聽的只離而立之年五載而已。然而，志文此刻與其他人沒分別，大學畢業後的他，自問沒本事闖一番自己事業的他，找了一份在小小企業裏的文員工作，過着朝九晚五的無限循環。

志文心中很清楚，這間公司其實不賴，老闆友善又體恤員工，病假事假不論真偽都沒問題，工作量亦不算太大，要挑剔的話就只有薪水略為不足。深明這點，他沒帶太多埋怨，志文一做便是數年，亦受到器重，現經已成了幾個新畢業生的前輩。

不過，志文心中不清楚的是，他是否應該繼續過着這樣的生活，他是否喜歡這樣的生活，他到底現在是為了什麼而生活着，他的未來會長怎樣……他不知道，貼合來說是不想知道。

……「志文，你不如今天先回去休息吧，看你那神不守舍的樣子。」

志文難為情的跟老闆道了個歉，然後請了半天的病假。疲憊的穿着整套整齊的黑色西裝，提着陪了他工作好多年的公事包，步出公司大廈門口，徐徐走向街口前的地鐵站。這段路，好歹志文都走過了好幾個春夏秋冬，對他而言是應該閉著眼也能走好幾個來回。如今，在途上，他卻越走越迷失……

這刻，他很想念那個總在迷霧伸手引領他的人，很想，很想。

「鈴鈴……鈴鈴……」

志文在校門口等着，身邊的同學漸漸的跟爸媽離去，不安的情緒漸漸蘊釀起來，心中忽然幻想着自己做錯了什麼被遺棄，眼眶中強忍著的淚水都快要缺堤。

在洪水暴發前的一刻，志文眼尾瞟到遠處一個熟悉的身影，他踮起雙腳，瞪大雙眼凝視着那個慢慢步近的身影。鳥黑長髮，高挑瘦削，白哲莞爾的臉，志文逐一確認後，二話不說的沖上前緊抱着媽媽，彷如兩老情人破鏡重圓般。

「抱歉呀志文，我來晚了。第一天上學好玩麼？」

志文點着頭，心中沒半點對她的責怪，他緊緊的抱在媽媽溫暖的懷裏，咧著嘴的跟她娓娓道出一天的點點滴滴，媽媽欣慰而不厭煩的細聽著，母子倆就這樣走畢往家去的路。

對於那時的志文，曾憧憬着這些日子會陪他走過一輩子，父母亦會伴他至海枯石爛。

很快他發現這叫作天真，命運幫他上了一節人生課，點醒了這個傻小子。

這課的主題叫，離別。

待續…

Comment支持下